【企硬唔做護旗手】鄭中基疑撤出強國市場 停玩微博做「基tuber 」吸粉絲

一向我行我素的「暴龍哥」鄭中基，自從上年廣州個唱一再延期之後，就開始在強國市場漸漸消失⋯⋯。

當時有傳他疑拒做「護旗手」，所以受政治打壓，個唱要剎停。最近亦發現以往經常在微博出post的他，都冇晒聲氣。唔玩微博，鄭中基轉玩Facebook，今年3 月，鄭中基開了一條YouTube channel ，叫「機動電視台」，已經有6萬4千個粉絲訂閲。

眾所周知，鄭中基有個稱號叫「太子基」，爸爸鄭東漢曾是亞洲娛樂大亨，身家億億聲。唔憂柴又唔憂米，「暴龍哥」就算企硬唔表態，又so what?

為基層市民發聲

上個月政府曾推全日禁堂食措施，鄭中基在Fb呼籲如果大家見到有人在街上食飯，唔好影相甚至po上網！

暴龍哥

停玩微博

其實自從上年在紅館完成5埸個唱之後，鄭中基立即展開巡唱，包括新加坡、大馬、澳門，唯獨內地場要全部剎停。最近更發現由上年12月開始，他以往頻頻update的微博，都進入停頓狀態。唔通內地市場，佢唔再睇重？

開YouTube channel 搵錢

唔搵人仔，鄭中基都唔愁冇工開！剛剛拍完Viu tv 新劇《暖男爸爸》。今年3月，鄭中基更開了一條YouTube channel，做埋「基tuber」，5個月已經有超過6萬訂閲者。鄭中基幾乎每星期都會製作短片，每條都有十幾萬點擊，似乎集中火力在本土市場。

00年飛機醉酒鬧事

鄭中基爸爸鄭東漢有「華語音樂教父」之稱，曾經捧紅唔少天王天后，更是前金牌大風唱片公司老闆。當年鄭中基憑父蔭入行有少少成績，可惜二千年在飛機上醉酒鬧事，形象直插谷底。其貌不揚的鄭中基，以往又煙、又酒，又爛蒲，圈中女友更是多不勝數。其中跟楊千嬅的一段情，令女方十分傷心，曾表示分手後要日日借酒消愁。06年，鄭中基秘娶阿Sa，暪婚4年後，宣布離婚。

為余思敏洗心革面

失婚後，鄭中基終於遇到一生最愛余思敏，令他由浪子變成住家男。結婚9年，余思敏為鄭中基誕下一仔一女，大女Emma 9 歲，細仔Evan 已經5歲。有了家庭，鄭中基修心養性，為老婆仔女戒夜蒲、戒粗口，兼戒煙。疫情下，留在香港的他，日日陪住老婆。

浪子回頭，余思敏居功至偉。結婚後的鄭中基出外打拼搵錢，余思敏則負責打理頭家，照顧仔女，各司其職。日前《壹仔》見余思敏單拖行超市，買了大量食材，準備返歸煮愛心餐。平日余思敏亦經常在IG晒廚藝，中餐、西餐，甚至焗蛋糕也有一手。懂得留住老公個胃，又難怪余思敏可以將鄭中基，由「無賴」馴服到變成深閨男嘅！

咁有錢都咁有良知

有「太子基」之稱，鄭中基爸爸鄭東漢曾是亞洲娛樂大亨，身家億億聲。

唔計佢家底
淨係香港台灣都夠fans養起佢啦

真心欣賞佢
之前唔多鐘意佢，直到佢金像獎攞獎之後對佢改觀

余思敏單拖行超市，買食材準備煮飯仔。

為老婆仔女戒夜蒲、戒粗口，兼戒煙，做住家男。

鄭敬基 鄭中基 聯盟

唱歌又勁

搞笑又勁

根本完美

眾所周知，鄭中基有個稱號叫「太子基」，爸爸鄭東漢曾是亞洲娛樂大亨，身家億億聲。唔憂柴又唔憂米，「暴龍哥」就算企硬唔表態，又so what?

關咩事,大把藝人唔憂柴又唔憂米咪一樣照奶

賭王個班仔女奶到雪雪聲
錢邊有人嫌多

唔靚仔

唔係個個藝人得 佢唔係得香港fans 當然唔可以話佢黃 佢冇咩表態 明顯要搵食同佢team人要開飯... 就咪搞佢喇

果然係暴龍哥

佢台灣多fans咩

同郭富城一樣，由台灣紅返黎香港
可惜一單罪酒鬧事就收左皮
不過如果唔係呢單野都無今日咁穩重既佢

佢前妻

睇佢片一定要留意霜姐，正